中國華為副董事長孟晚舟(持有香港身份證) 在加拿大溫哥華被捕

【01獨家】華為副董事長孟晚舟 在加拿大溫哥華被捕

2018-12-06 05:00
最後更新日期：2018-12-06 07:20
華為創辦人任正非的女兒、副董事長兼CFO孟晚舟（Wanzhou MENG），12月1日在溫哥華國際機場被捕，她持有香港身份證。卑詩省最高法院在12月3日，就孟晚舟的案件，發出「禁止報道令」，禁止傳媒報道案情。加拿大司法部回覆《香港01》查詢時指，因應禁令現不適合評論。

中國駐溫哥華總領事館一名領事回應《香港01》，稱「正在了解事件，暫時沒什麼可透露」，反問記者「你們是怎麼知道這件事的」。華為至截稿前無回應。孟晚舟是華為創辦人任正非與第一任妻子孟軍所生的長女，隨母姓。

《香港01》接獲消息指，華為副董事長兼首席財務官（CFO）孟晚舟，當地時間12月1日在溫哥華國際機場被捕。此消息已在內地科技界流傳，據了解，華為高層曾開會商討事件。

卑詩省最高法院（Supreme Court of British Columbia），在當地時間12月3日，因應孟晚舟（Wanzhou MENG）的案件，發出「禁止報道令」（publication ban）。禁令規定，在司法程序中途，或者聆訊期間，禁止報道案情。根據法院資料，禁止報道令可根據《加拿大刑法》（Criminal Code of Canada）、《加拿大引渡法》（Extradition Act）等法律依據發出，而此案的禁令，就是根據《引渡法》第26節發出。禁令亦指出，孟晚舟以Cathy或Sabrina為別名。

記者向法院查詢禁令細節及因由，新聞官僅再次回覆禁令全文，並無補充。

加拿大司法部發言人Ian McLeod回覆《香港01》查詢時指，應當事人要求，當局已發出「禁止報道令」（publication ban），因此現時不適合評論事件。負責溫哥華機場的皇家加拿大騎警，亦拒絕評論事件。

中國領事館：你們是怎麼知道的？

記者向中國駐溫哥華總領事館查詢孟晚舟之事，一名領事回應《香港01》，稱「正在了解事件，暫時沒有什麼可以透露」，他反問記者「你們是怎麼知道這件事的」，並稱如有可對外公布的消息，會對外發放。

《香港01》早前已就此事向華為查詢，但一直未獲回覆。

【06:00更新】根據《加拿大環球郵報》（The Globe and Mail）及後報道，加拿大司法部發言人Ian McLeodIan對該報稱，孟晚舟於12月1日被捕，美國要求引渡她到美國受審，保釋聆訊將在星期五進行。該報報道，她涉嫌違反美國對伊朗的制裁，因此美國向加拿大要求引渡。

持香港身份證 報住大角嘴豪宅

孟晚舟是華為創辦人任正非，與第一任妻子孟軍所生的長女，隨母姓，1972年出生，現年46歲。

她在1993年加入華為，2011年4月起擔任華為常務董事兼CFO，2018年3月出任副董事長，她現時擔任內地華為系旗下共11間公司的董事。華為官網指她的英文名為Sabrina，內地亦流傳她曾用Cathy作為英文名。

根據香港公司註冊處資料，孟晚舟持有香港身份證和中國護照，報住大角嘴豪宅維港灣一個由華為持有的高層單位。她目前擔任三間本港註冊的公司董事，包括「華為技術投資有限公司」、「香港華為國際有限公司」及「華盈管理有限公司」。

華為被多國封殺

至於孟晚舟的父親任正非，是華為創辦人，現任CEO，他亦持有香港身份證。華為董事長今年改為輪值制度，孟晚舟今年出任副董事長，被指是為接班做準備。

華為1987年在深圳成立，公司多年來一直沒有上市，2012年開始成為全球最大的電訊設備製造商。近年華為捲入爭議，在全球多個地區被封殺，美國自2012年期禁止華為在美國銷售網絡設備。

英國最大電訊商的英國電訊集團（BT Group），據報將在兩年內移除4G網絡中的華為設備。《華爾街日報》上月底報道，美國政府指出華為的設備有網絡安全風險，正試圖說服盟友放棄使用華為的設備。新西蘭上月底亦以對國家安全構成重大風險為由，禁止電訊商使用華為的5G設備。

父女兩人都持有香港身份證

又多一個肥平？

持有香港身份證和中國護照，即係唔係永久性居民。

香港人涉嫌違反美國對伊朗的制裁

香港好多國際罪犯, 快D制裁香港

01有料

送到去美國先係，加左膠佢會放出來侯審唔奇，到時走撚咗返贏國

好好奇佢個女究竟會用華為定iphone

01呢次獨家消息？

香港D身份證就係俾晒呢D契弟

兩人都係持有香港身份證
唔知係咪用特區pp？

又借香港身份証同伊朗北韓做生意 好快北韓伊朗古巴之外又多面特區旗

為蟈捐軀

睇上層人仆街最開心

[少圖] 任正非兩個女

係加拿大轉機被捕

慢慢周

華為官方回應

近期，我們公司CFO孟晚舟女士在加拿大轉機時，被加拿大當局代表美國政府暫時扣留，美國正在尋求對孟晚舟女士的引渡，面臨紐約東區未指明的指控。

關於具體指控提供給華為的信息非常少，華為並不知曉孟女士有任何不當行為。公司相信，加拿大和美國的法律體係會最終會給出公正的結論。

華為遵守業務所在國的所有適用法律法規，包括聯合國、美國和歐盟適用的出口管製和製裁法律法規。

華為

叫吳京交完稅 快d去救人

對大眾用華為 自己私人用iPhone

有BNO先係香港人

如 香 港 居 民 在 香 港 境 外 遇 事 ， 可 致 電 入 境 事 務 處 協 助 在 外 香 港 居 民 小 組 24 小 時 求 助 熱 線 尋 求 協 助 ， 熱 線 號 碼 為 ：

(852) 1868

捉哂班國企高層去坐監